{
	"Kin_0": {
		"question": "저는 19살 여학생입니다 저번에 내과에서 심전도검사를 하고 부정맥이 있다고 진단을 받았는데 그렇게 심한정도는 아니고 그냥 그런정도인데 제가 가끔씩 팔이 저릴 때가 있거든요 갑자기 이것도 부정맥이랑 관련이 있는 증상일까요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 전제혁 입니다  ​  부정맥이 있다고 팔이 저리진 않는 데 다른 가능성에 대한 검사가 필요합니다  ​"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "부정맥이좀 의심되는데요 평소에는 괜찮은데 자기전 의식이있는상태임 에 숨이턱막혀서 놀래서 일어나고 잠에 잘못들고 하는거같아요 근데 숨이턱턱막히는거는 진짜 잠들기전에만 그러는데 왜이러는걸까요",
		"answer": "안녕하십니까 닥톡 네이버 지식인 상담의사 신홍범입니다 네 자기 전 숨이 막히는 느낌이 들어서 깨는 것 때문에 불편감이 심하시군요 우선 말씀하신 증상만으로는 명확히 어떤 질환인지 평가하긴 어렵습니다 하지만 대개 부정맥이라면 깨어 있거나 잠들 때와 상관없이 나타나기에 특정시간대에만 나타난다면 다른 질환일 가능성이 더 높아 보입니다  ​  현재 잠들기 전에만 이런 증상이 느껴지신다면 질문자분께서 불면증으로 인해 긴장 불안감이 높아져서 신체증상으로 숨이 막히는 증상으로 느끼고 호소하고 있을 가능성도 있습니다 하지만 현재 적어주신 것만으로는 확실히 어떤 질환으로 인한 것인지 모두 추측에 지나지 않아 지속적으로 현 증상으로 괴로우시다면 가까운 수면전문병원에 가셔서 진료를 받아 보시고 그에 따라 검사 및 치료를 계획하시는 것이 도움될 것으로 보입니다 감사합니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "제가 최근에 심장 두근거림이 심해서 내과에 가서 진단을 받아봤는데 초음파 검사를 했는데 부정맥이 조금씩 잡힌다구 하시더라구요 그래서 혈액검사 하고 일주일뒤에ㅡ다시 오라구해서 갔더니 왜 B형간염을 안맞았냐구 항체가 없다고 하시던데 원래 B형간염 주사 맞는 거 맞나요 3차까지 맞아야 된대요 그리고 15일치 한알씩 먹는 약을 처방해주셨는데 믿고 먹어야되는지도 모르겠고 심장은 계속 심하게 두근두근거리고 좀 예민해진 거 같기두 해요 심장은 건강해야되잖아요 근데 아프면 안되니까 제가 심각한 거냐고 여쭤봤는데 아니라구 하셨어요 근데 심각한 거면 어떡하죠 그리고 B형간염 주사 맞는게 맞는 건가요 그리고 저 오늘 헤이즐넛커피 마셨어요 ㅜㅜㅜ 카페인 안되는건데 그쵸 그리구 하루빨리 괜찮아지고 싶어요",
		"answer": "부정맥이 심하지 않다고 했으니 믿으셔야하는데 카페인은 부정맥 있으면 드시지 않는 편이 좋구요 간염접종은 3회 접종이 필요합니다  ​"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "부정맥 심방세동 진단받았습니다증상나오면 맥박수 거의 200에 근접할정도로 뛰는데증상이 나온 이후로 몇시간 지나면 심한 두통이 오는 경우가 종종있는데부정맥의 영향이 맞는건가요 추가적으로 부정맥의 영향으로 탈모가 생길수도 있나요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 전제혁 입니다  ​  부정맥이 있다면 고혈압이 있을 가능성이 높습니다 고혈압이 있다면 두통이 자주 생깁니다 탈모가 부정맥때문에 생겼다는 보고는 보기 힘듭니다  ​"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "나이는 23살이구요 비흡연자이고 술은 안 한지 1년정도 되었습니다 심장 관련해서 20대한테는 별로 문제가 없었다고 들었어서 그냥 지내고있었는데 최근에 호흡곤란 증상으로 응급실에 한번 갔다오고 홀터기 착용해봤는데 24시간 심전도 검사 먼저는 서맥 이고 부정맥 이 있다고 진단 받았습니다 자세하게 하기 위해서 심장 초음파 검사 해보자고 하셨는데 너무 비싸서 못했구요 ㅠ걱정되는 건 그 이후로도 호흡하기 어려운 적이 자주 있었고 특히나 요즘에는 왼쪽가슴 아래쪽이나 가슴 중앙에서 약간 왼쪽부분이 뻐근하고 아픈순간들이 잦아져서요 근처 병원에 가면 계속 이거검사 저거검사 하면서 저도 모르게 몇만원 몇십만원 계속 검사받게 해서 마음이 내키질 않는데 ㅠ 혹여나 심각해지고 있는 거거나 위험한 걸까 싶어서 지식인에 먼저 여쭸습니다 ㅠ1 나빠지고 있는걸까요 ㅠ2 심장초음파 검사 외에는 확인할 방법이 없을까요 식이요법 운동 등으로 해결이 가능한걸까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정창호 입니다 24시간 심전도 검사기를 통해서 말씀하신 부정맥을 진단하게 됩니다 여기서 실제 부정맥이 나왔다고 하면 그에따라서 치료를 하면 될 것으로 보입니다 그냥 서맥이라고 했다고하면 큰 이상은 없었을 것으로 보이네요 심장초음파는 심장의 구조와 기능을 평가하는 것으로 심장이 잘 짜주는지 심장벽의 두께나 크기는 어떠한지 심장판막은 괜찮은지를 보는검사로 질문자 분의 증상에 꼭 필요한지는 좀 의문이지만 기본적으로 한번 정도는 시행해 보긴 하는 검사입니다 실제 부정맥이라면 해당 부정맥에 맞게 약물치료를 해야할테고 그런게 아니라면 좀 경과를 보셔도 될 듯합니다 검사 결과가 정확하지 않아서 판단을 내리기가 조금 어려운 상태라 다니시던 병원에서 검사를 너무 권한다면 검사한 결과지를 가지고 다른병원에서 상담이라도 한번 받아보시는게 어떨까 싶네요 도움이 되셨기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "심방세동 같은 부정맥이 가끔 오곤하는데 성기에 바르는 리도카인을 바르면안되나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최민호 입니다  ​  리도카인 주사약제가 부정맥 치료제로 사용되기도 합니다만 상기 국소 크림 마취제는 큰 관계는 없을 것  ​  같습니다 피부 마취 연고가 체내에 까지 도달하기는 어렵기 때문입니다  ​  많은 도움 되셨길 바랍니다  ​"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "쌍수와 하지부정맥 수술중 뭐부터 하는게 나을까요 수술 후 운동을 빨리 시작하고 싶은데 뭐부터 먼저 해야할까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김종석 입니다  ​  하지부정맥이 정맥류를 말씀 하시는 건지요  ​  어떤것을 먼저 수술하시든 상관은 없어 보입니다  ​  하지정맥류는 다리에 있는 정맥이 확장되고 늘어나면서 거미줄이나 그물모양의 푸른 혈관이 꽈리 모양 등으로 나타나는 질환입니다 원인 정맥 내 판막은 다리로부터 심장으로 들어가는 혈류의 역류를 막아주는 역할을 하는데 이러한 판막에 문제가 생기면 심장으로 가야 할 혈류가 역류하면서 정맥류가 발생하게 됩니다 자세 오래 서있거나 오래 앉아 있는 자세 유전 정맥류 환자의 에서 가족력 나이 나이가 들수록 발생률이 높아짐 임신 복압 증가 및 호르몬 변화 비만 과체중은 정맥혈의 흐름을 방해 하지 정맥류 증상 다리가 잘 붓고 하지 부종 무겁다 쉬거나 잠잘 때 다리에 쥐가 잘 내린다 경우에 따라 환부가 가렵거나 쑤시는 느낌이 든다 종아리 통증이나 열감 발바닥 통증이 있다 진단 정맥류의 진단은 육안적인 검사와 간단한 임상적인 평가로 쉽게 할 수 있습니다 특히 정맥류의 치료를 위해서는 도플러 초음파 검사를 시행하여 문제가 되는 판막의 역류 부위를 정확히 찾아내고 하지의 심부정맥의 이상유무를 반드시 확인해야 합니다 치료 경화치료 혈관경화요법이란 정맥류 부위의 확장된 혈관을 경화시키는 약물을 주사한 뒤 일정기간 동안 압박하여 정맥류를 치료하는 방법입니다 수술적 치료 레이저 수술 레이저 정맥내 폐쇄술 이란 지금까지 수술로 치료하였던 정맥류를 초음파를 이용하여 레이저 도관을 정맥내에 위치시키고 특수 레이저 광선으로 혈관 내막을 태워 정맥류를 형성하는 원인인 역류현상을 방지하여 정맥류를 치료하는 방법으로 전신마취가 필요 없고 시술 후 걸어서 귀가 하실 수 있으며 수술 다음날부터 일상생활로 복귀가 가능한 치료방법입니다 수술시간은 40분 소요됩니다 장점은 환자의 불편함을 최소화시켜 빠른 시간안에 정상적인 일상생활로의 복귀가 가능합니다 예방 직장에서 오래 서서 일하거나 오래 앉아서 일해야 하는 경우엔 가능하면 의료용 압박 스타킹을 신어 줍니다 같은 자세로 오래 있지 않도록 합니다 다리를 꼬는 자세는 삼가 하고 가능하면 다리를 올려줍니다 하이힐이나 부츠 등 꼭 끼는 신발은 삼가 하여 주십시요 몸을 조이는 보정속옷은 정맥류를 약화시킵니다 집에서 쉬는 시간에는 다리 밑에 쿠션을 놓아 둡니다 샤워 후에는 다리에 찬물을 뿌려 혈관확장을 막아 줍니다 일상생활에서 비만이 되지 않도록 적정체중을 유지합니다 걷기 수영 요가 스트레칭 등은 정맥에 좋은 운동입니다 달리기 등산 줄넘기 농구 과격한운동 스쿼드 – 정맥에 좋지 않습니다 사우나 찜질방과 같은 뜨거운 곳은 혈관을 확장시키므로 삼가합니다 하지 정맥류 전문 병원에서 상담 받아 보세요"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "안녕하세요 25살 남성 입니다 가끔 식사를 한 뒤나운동을 하는 도중에가슴쪽에 뭔가 덜컹거리는 느낌 이라고해야하나 아니면 이상한 느낌이 들어서 손목에 맥을 짚어보면2번정도 아주빠르게뛰고 2초뒤에 다시 뛰는 부정맥이 있는데자주 이러지는 않지만 가끔 가다 이런 증상이 있습니다 특별하게 심장이 아프다거나 갑자기 숨이 차다거나 이렇다할 증상은 많이 느껴지지 않습니다 사람이라면 이런 증상이 있는건지 아니면 부정맥 초기증상인지병원을 가야하는지 궁금하여 질문을 올리게 됐습니다빠른 답변 부탁드립니다 감사합니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최원철 입니다  ​  부정맥은 심장이 불규칙하게 뛰는 모든 것을 표현하는 의미이기 때문에 큰 이상이 없는 부정맥부터 반드시 치료를 요하는 부정맥까지 다양하게 존재합니다 즉 그렇기 때문에 부정맥이 있다고 해서 무조건 위험한 것은 아닙니다 보통 부정맥이 있으면서 실신 어지러움 숨이 차는 증상들 같이 일상생활하기에 지장을 줄 정도로 영향을 준다면 이는 치료를 요하는 부정맥일 가능성이 높습니다 부정맥 치료는 약복용 만으로 충분한 경우도 있지만 심장 전기자극 같이 침습적인 치료를 요하는 경우까지 다양합니다  ​  많이 걱정되신다면 대학병원 심장내과 진료를 보시는 것도 도움이 되나 심실조기수축 같이 특별히 치료를 요하지 않는 부정맥일 가능성이 높겠습니다 직접 진료보지 않아 정확한 답변을 드리기는 애매하지만 현재 상태에서는 증상의 악화 여부를 좀 더 지켜보시는 것이 맞을 것 같습니다 하지만 이러한 맥박의 불규칙성이 자주 일어난다던지 실신 호흡곤란 등의 증상이 동반된다던지 할 경우에는 지체하지 마시고 의료기관 방문하시어 진료상담 받아보시는 것이 좋겠습니다  ​  답변이 도움이 되셨기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "안녕하세요 저는 24살 여자이고 심실조기수축이 있습니다 검사했을땐 1프로라 약 안먹어도 된다고 하셔서 그냥 살고있는데 한달전부터 엄청 심해진것같아요 심장이 한번씩 쿵 하는 세기는 줄어들었는데 대신 조기수축이 잦아짐을 느낍니다 일단 활동하는 중에도 한번씩 느껴지는데 기침나오거나 윽 할 정도는아니고 심장이 꿈틀꿈틀하는 느낌 원래는 한 삼일 이러다 말짱했었는데 한달 전부턴 일주일동안 하루종일 느껴지다가 일주일쯤 지나면 하루에 한번 꼴로 줄어들거나 한번도 안느껴져요 그러다가 한달지난 이번주에 또 똑같이 이러네요 ㅜㅜ근데 문제가 이제는 약간의 저혈당도 느껴져요 제가 160에 45키로인데 의사쌤이 살좀 찌우라하셔서 47에서48정도 까지 찌웠거든요 ㅠ 근데 밥먹고 한 세시간만 지나면 약간 식은땀 나면서 저혈당 증세가 나요 ㅜㅜ 심장도 크게 뛰고 원래는 안그랬는데 하 진짜 너무 짜증나네요이게 심장때문인지 다른문제가 잇는지 모르겠네요 저희 아버지가 당뇨시거든요 저도 혈당이 한 2년전에 쟀을때 정상이긴한데 나이에 비해선 높은 92가 나왔었어요 ㅠㅜ음 그리고 제가 유전적으로 콜레스테롤 수치가 높아서 약먹고있습니다 ㅠㅠ 3달 전부터 먹기시작했고 의사쌤은 약복용 후 콜레스테롤 수치가 낮아져서 이대로만 되면 이상없다했었어요 도대체 뭐때문에 식은땀이나고 부정맥이 심해졌을까요ㅠㅠ혹시 당뇨가 생겼나 생각해보면 오줌이 자주마렵지도않고 입이 마르지도 않고 몸무게도 쪘다면 쪘지 빠지지도 않았어요 ㅠㅠ 단지 저혈당이 너무 심하네여 부정맥 때문에 공급이 잘 안되서 그런걸까요 도대체 밥먹고 3시간뒤에 땀이나면서 배고픈게 무슨 이유일까오 ㅠㅠ 도와주세요 아 그리고 약간의 저혈압도 있습니다 대충 90대에 60대 정도 나와요 ㅠㅠ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이정찬 입니다 부정맥은 깁상선 이상이나 심리적 스트레스 빈혈 등등의 원인으로 언제라도 심해질 수 있습니다 당뇨병의 가족력이 있고 저혈당 증상을 느낀다면 가까운 내과에 가셔서 심전도 검사와 혈액 검사 소변 검사를 받아 보시기 바랍니다 심실성 부정맥은 면밀히 관찰해서 필요하면 약을 먹거나 심도자술을 이용하여 비정상 회로를 없애 주는 시술을 하기도 합니다 쾌유를 빕니다 감사합니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "안녕하세요 제목과 같이 심장 부정맥의 종류에 대해서 궁금하여 문의드립니다 가끔 멀쩡하게 일상생활중에 한번씩 두근 하는 엇박을 느끼곤 합니다 걱정되어 심장내과에 방문했을시엔 심전도 측정결과 특이사항은 없었구요 문제는 근력운동이나 과격한 유산소운동을 진행시 한번씩 저런문제가 발생합니다 바벨을 머리위로 들어올리는 동작이라던지 거꾸로 매달려 있을때라든지심장에 부하가 걸릴때 저렇게 두근 하고 엇박이 난다던지 종류가 다른 경련 같은게 발생함을 느낍니다 이렇게 한번 느끼고 나선 그날은 좀 피로함도 느끼구요예전에 병원에선 원래 엇박이 쌓이고 쌓였다가 한번씩 그렇게 발현되는 걸수도 있다고 하셨는데이렇게 그냥 방치해도 되나 싶어 여쭙습니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정창호 입니다 부정맥은 종류가 워낙 여러가지가 있기 때문에 먼저 정확한 진단이 중요합니다 심전도는 짧은시간동안만 측정하는 검사라 부정맥 진단에 정확도가 떨어질 수 있어서 증상이 지속되는 경우에는 24시간 차고다니는 심전도 검사등 추가검사를 진행하게 됩니다 일단 원인이 확실하지 않은 상태이기 때문에 검사부터 먼저 정확히 해보셔야 하겠네요 도움이 되셨기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "예전에 부정맥인것 같다는 진단을 받은적이 있었고 이번에 동네 병원 방문했을때 부정맥 증상이 심하니 대학병원 방문 권유를 받아서 2에 세브란스 방문예정인데요 찾아보니 갑상샘 갑상선 문제일수도 있겠단 생각이 들어서요갑상샘 문제여도 심장내과를 방문해도 되나요 일단 증상으로 보면 어디에 가까운지 말씀해주세요ㅠㅠ 항진증인지 저하증인지 최악의 경우 갑상샘암인지 아님 그냥 단순 부정맥일까요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 나성일 입니다  ​  갑상선 이상이 있어도 부정맥이 발생 할 수 있습니다  ​  세브란스 병원에서 검사 할 때 갑상선 검사도 같이 할 가능성이 높지만  ​  세브란스 진료시 갑상선 검사도 해 보고 싶다고 얘기 하시는 것이 좋겠습니다"
	}
}